Quant/ Algo Trading 討論區

小弟有玩開小小Quant Trade

深知連登高手雲集 想同咁多位朋友仔互想交流學習下

有玩開既入黎吹下水/ tg交流下

利申 實盤sharpe 有4

Mt4?

留名

留名

利申: 學緊

Python only

巴打玩開咩strategy

LM

學緊

巴打都係python?

Day trade期指
類近mean reversion既strategy

巴打自己寫python駁ib/futu api?

係 但係我覺得python好慢

lm

Exactly

但我手code 其實77地
通常我出idea 叫個fd幫手寫
好似 strategist 咁

Lm學野

Day trade 到期指 可以試下玩埋美期/ 其他time zone wo

24小時咁賺 好似1日賺得8個鍾

你玩high frequency?

python駁ib你用原生api定ib_insync個d？

原生api
利申 coding 野我個fd專長 not me

原生好難用我用緊ib_insync但有時會timeout error好煩
巴打你都係trade期指？

真係落場trade 得港期
Backtest 就咩都試下( 內地，commodity 都試緊)

介唔介意講你係用price pattern定technical indicator個d？

我手code ok 咁本身都讀過下programming既野
反而諗idea就麻麻地

我TA againstor 黎
鍾意玩non-price data

用regression 計expected price given macro economic data?

可以加tg交流下 送幾個比你又點話 (睇下有冇機會一齊合作玩下)

有玩Regression, 不過好少用落macro economic data
因為大部份都有濟後 同埋唔係日日出

其實有無人玩用machine learning做algo trade?

想入坑
想問一問你駁IB api拎market data要幾錢一個月...
佢d price plan多到眼都亂埋

睇你想要咩data/ 玩咩國家既啫..

美股 tick level 同 second係咪個價錢已經差好遠...

呢個你要問大行啦
我都係一個玩quant trade 既老散

其實小小錢當買玩具都ok呀

呢到有冇巴打係用mt5?

一入坑就想玩tick level
帶番個頭盔先 未拎過tick level 所以唔知
但IB唔會撚你既 你課得金就拎到個個data 架啦

玩MC/ MT5 唔會話自己玩algo trade 啦
係d 老散想賺多你筆學費先話玩呢d 係algo trading

點解mc mt5唔係algo trade

係我寫得差 我唔識點樣stream data
所以每次都重新download過全個dataset
跟住再揾buy/sell signal

大家用咩方法stream data

有諗過用sentiment analysis 去量度stock既hype
不過唔會夠大行快同埋好難code

見過reddit有個trader 用WSB 啲post嚟做簡單既股票評分
單日return好似幾好 不過無backtest過

ibank/ 美國已經好流行玩sentiment analysis
係香港落後左人地一個十年

Btw 其實python 有類似package 可以研究下

有無人知邊度有hsi historical tick data 最平？IB有但得6個月

去hkex 買？

勁，我都想研究，不過係scrape social media 簡股

可以分享下你點做？

我自己program ok
做緊個crypto futures既algo
因為佢好多data 包括tick data 都係public (binance, ftx...)
但就無好/穩定既 strategy. 可以分享下?

樓主用咩level data黎玩？分鐘？
通常個algo一日會trade幾多次？同埋個單位係一張細期？

分鐘/日data 都有 冇玩tick data
分鐘級algo 通常1日trade 2-3 次
但而家IB 成30幾萬1張future 所以冇錢開Intraday strategy
通常人手禁
而家單位1-2張大期（or 10張細期)

短期mean reversion 中長期momentum 有冇試過
Crypto 呢d 咁inefficient 既market 玩Ta都夠
當然你勁既可以睇埋funding fee 同大行一齊做斬倉都得 (詳細有d複雜 tg再講)

Finance 底
本細啫 你比幾千萬我咪又係7頭1位

我覺得用ANN 去classify buy/sell 應該係幾effective

但investment horizon ,同埋input data 要用咩我就未諗到

有無再平d，100蚊個月，10年都要成萬蚊

多數未optimize啲code先覺慢
用db裝/stream datat啦

感覺上大行啲NLP都唔係特別勁
有冇做緊大行巴打講吓

Ching 可以交流下
我都係鐘意用non price data做signal
聽你咁講你Intraday 係用國指黎pair trade？

咁勁仲要同人交流

用過ANN係唔錯但trade得太密 想試用LSTM

用python scrape twitter，統計最多人講嘅股票、sentiment analysis等等
仲諗緊個方向

你個時frequency 係點 可唔可以指點一下

但用machine learning會唔會好慢

要睇你落單個logic 我個陣改到大概一日5-10個trade左右 出嚟嘅表現都唔係咁理想

咁咪好難back test

係，我都頭痛緊
啱啱開始，所以有好多嘢未定

我都用LSTM整過下，用黎選股個回報會好過就咁買死一隻股

呢個方法搵「收購」、「合併」有啲諗頭

強Po 留名

巴打交流下 我都有寫開algo 炒期

諗清楚再講多次。

Tg交流下 無任歡迎

有無python coding share下，我都想玩，但萬事起頭難

Github 大把。

難d wo Ching
唔通我研究左半年既成果就咁送比你咩
Google 下algo trade d resource啦 大把

本細啫 當識下朋友

A50 pair trade 有backtest 過
有條strategy sharpe 上到3.x
不過price data 黎

Non-price data 點玩pair trade
Tg指教下

試緊fuzzy logic估指數每日升定跌，依家test set放一年data估得中6 7成

咁估升跌%誤差平均1%內算唔算ok

暫時未諗到咁深入
我自己都有個交易系統，但做唔到用程式寫出嚟

係，止賺止蝕用個股跟開嘅技術指標定，亦有時會跟市況同股價變

有套strategy 要拎齊所有股票data再做screening, 但好似拎齊廿年日k data要比錢先有？有冇巴打有齊d data

唔用db裝住啲data?

好似好多用TA既巴打都係咁
好多condition, 1時用MA平倉 1時用RSI 平倉

我自己唔太buy 因為好overfit 同埋好似好主觀咁

Anyway 賺錢就得 理得條strategy 有冇問題

你唔課金又要哂咪yahoo finance
Data quality 低咁解

課金既話IB 囉 你唔係request 爆佢個server 都拎到
利申 非IB 打手/ promoter

初初用yahoo finance都OK既
唔好玩trade咁密lo

IB 唔知點解出嚟啲mins tick data同牛牛嗰啲唔同

Input features 放咩先....如果淨係price related data 我100% sure forward test會炒硬

會唔會睇埋mdd

其實test data同forward test唔係應該差唔多咩？ 兩樣都係用training既結果黎出output

我有買人地algo
我最近都學緊python
希望有一日自己可以寫到program
不過冇code底真係好難

因為futu同埋ib都唔係真tick，而係snapshot

真tick要喺港交所data product買，好撚貴，我咁多年嚟應該淨係hk market都買咗二十萬hkd以上買tick data

我見牛牛有個十大經紀商淨買入賣出（仲要係即時，唔係T+2)
牛牛個api拎唔拎到呢個十大經紀商data？

如果淨係放ohlc, TA related data 嘅話，好大機會overfit 同有multicollinearity, 落實盤就炒緊

除左ohlc仲有咩data有用？

overfit唔係太多參數先會出現咩？

弱弱一問，可以邊度買到人地d algo? 我有Python經驗，但係唔識點諗d strategy. 謝

Ofc
Mdd <5%, Calmar 都令既

上網自學python 啦
老實講 python 已經好簡單
肯學 半年1定寫到第1條algo strategy
又唔係叫你學C++

高手 買成20萬data
巴打最高Sharpe 既strategy 有幾多

Tg 交流下 我有好多

大家多數去邊度拎data
alpha vantage?

成績點

新手想問下要點開頭
有code 底識寫python
但無乜idea 點開頭
data 應該邊到拎？

拎data 可以睇下yfinance個package, 可以拎到d每日股價(open, high, low, close)

樓主係用python develop, backtest + auto trade?
Daytrade 期指用non price data
應該都好易估到係邊隻data
有返咁上下frequency 得好少

python jj 路過

勿相認
用python (pycharm) backtest + auto trade 阿

Yahoo finance 大把
Data quality 唔係最好咁解

TA可以係一個輕鬆d既開頭

thx 巴打
有冇咩入門書可以睇

曾經上網搵過Successful Algorithmic Trading
都睇左80% 成個quant/ Algo trade framework 都講哂
入門可以一試
利申 冇貨金本書 非打手

樓主用坊間既lib做test?
介唔介意分享下用緊邊type 既strategy
同埋邊到拎到non price data

Non-price data 周街都係
Aastock, textual 既你去Elon musk Twitter 拎都得

其實好多都有研究, Delta trade, pair trade, momentum 都有

歡迎交流